# Glossary

???Слишком широкая колонка нумерации???

## Markdown

### Markdown (произносится маркда́ун) — облегчённый язык разметки, 
созданный с целью обозначения форматирования в простом тексте, 
с максимальным сохранением его читаемости человеком, и пригодный 
для машинного преобразования в языки для продвинутых публикаций 
(HTML, Rich Text и других).

---

### Примеры синтаксиса
* Текст с выделением или логическим ударением
* Программный код
* Зачёркнутый текст
*	Списки
*	Заголовки
*	Цитаты (тег blockquote)
*	Ссылки
*	Изображения
*	Реализации Markdown
*	Расширения
*	Руководства
*	Конвертеры
*	Утилиты
*	Веб-приложения, использующие Markdown
*	Поддержка текстовыми редакторами

---

### (Вопросы, заметки, выводы, итоги)

Маркдаун очень удобен для оформления текста.

// TODO: Дополнить самостоятельно

---

## Почему Markdown


### Аналоги Markdown

Неформатированный текст:
* (+) форматирование
* (-)

HTML:
* (+) различные способы форматирования текста, таблицы
* (+) управление размером и цветом шрифта
* (+) картинки, видео, аудио, фон и др. мультимедия
* (+) интерактивность (за счет JS)
* (+) динамичность и анимация (за счет JS)
* (+) научные формулы (за счет JS - LaTeX)
* (+) поддержка версионности
* (+) для просмотра достаточно браузера (поддержка почти везде)
* (-) бесконечная страница
* (---) плохая читаемость(???), высокая сложность (написания)

Вики-синтаксис
* (+) 
* (-)

Документы Windows Word:
* (+) 
* (-)

Google Docs:
* (+) 
* (-)